楊岳橋：湯家驊是民主戰士

因力主與中央溝通的溫和路線，令早前宣佈退出公民黨兼辭任立法會議員的湯家驊，在政改期間不時被激進泛民質疑會「賣港」撐政改。被湯視為「徒弟」的公民黨新界東支部主席楊岳橋受訪時為「師父」平反，多番以「fighter」（戰士）形容湯在民主路上的堅持，強調湯與公民黨沒根本上的分別，但承認社會發展改變，公民黨路線也要因時制宜，就算認同須與中央建立關係，溝通卻不能只是單向。
稱湯與公民黨沒根本分歧

溫和路線令湯家驊成為政改轉軚嫌疑犯。一直獲湯提攜的楊岳橋受訪時強調，湯家驊對民主非常堅持，「佢好有自己一套信念」，只是爭取手法上與公民黨有別，而由政改諮詢至表決近20個月，他從沒有一刻想過湯會轉軚。
人大8.31落閘決定重挫湯家驊，楊岳橋憶述，當日聽到湯有因此退黨及辭職的念頭時亦悲從中來，「佢係一個fighter，佢唔會輕易放棄嘅人，但如果佢都咁諗，我都會諗：香港嘅民主空間仲有冇㗎呢？」
湯家驊退黨一大原因，是與黨的路線有分歧，楊岳橋堅持湯與公民黨沒根本上的大分別：「佢（湯）係將不同（意見）帶出，但公民黨同佢有乜嘢咁大分別？你要溝通、公民黨都會溝通；你要卑躬屈膝（爭民主），湯家驊都一定唔會，咁有乜嘢分別？」
至於湯家驊指公民黨黨綱確實提出透過與中央建立關係、理性爭取普選，近年卻先後參加五區公投、佔領運動等抗爭，被指偏離創黨理念，楊岳橋認為：「唔係公民黨變咗，而係社會根本上都變咗，作為政黨，必然要因時制宜，呢個係手法問題，公民黨嘅核心理念唔會變」，2010年入黨的他強調，「公民黨仲係（我）心目中嘅公民黨，冇走樣。」
認同與中央溝通但非單向

他並指認同要與中央溝通，但與中央建立良好關係卻非單向：「白皮書以致8.31決定，我睇唔到基礎或者（溝通）空間，你（中央）板起塊面話8.31就係咁、冇得傾，仲有乜空間可以溝通？溝通係互動。」但他不認同湯家驊政改期間拉攏中央與泛民「埋枱傾」是一廂情願：「咁講對佢好唔公平，佢係盡咗最後努力去爭取。」

我想反問返啲泛民打手

1.點解梁耀忠要讓個主席位畀保蝗梁君彥呀？
2.點解2011年泛民要支持修改議事規則削自己權呀？
3.點解馮檢基要走去新西票令何君堯當選呀？
4.泛民爭取真普選個時間表係點呀？
5.點解陳志全玩鐵鍊就當抗爭呀？
6.點解雨革要預約被捕而唔係同政府談判呀？
7.點解要玩篤灰割席呀?

同我答撚哂佢呀打手

壹周刊: 咩係衰十一 湯家驊

LIHKG @ Android

campsite抗爭

湯家驊搞細路係咪民主抗爭

你都係二五

eleven- fighter

果然係兩師徒
唔知有無學到師父最勁個招 _11呢

兩師徒買兩邊玩晒啦

一齊公民抗命

雪廠街性鬪士

一句講晒
姓楊嘅係鬼
講完

你無得同我架fc 鬥⋯⋯ 鬥 鬥 鬥⋯⋯